ทหารไทยเสียชีวิตที่ติมอร์ 1 ราย

ทหารไทยเสียชีวิตที่ติมอร์ 1 ราย

พ.อ.พลภัทร วรรณภักตร์ ผู้อำนวยการกองประชาสัมพันธ์ สำนักงานเลขานุการกองทัพบก 
เปิดเผยว่า ส.อ.สุทัศน์ โสมดี หัวหน้าชุดยิง กองพันทหารราบไทย กองพันที่ 3 กรมทหารราบที่ 
31 รักษาพระองค์ได้เสียชีวิต ขณะปฏิบัติหน้าที่ร่วมกับกองกำลังของสหประชาชาติในติมอร์ 
ตะวันออก จากภาวะหัวใจล้มเหลวด้วยโรคลำไส้อักเสบเรื้อรัง เมื่อวันที่ 17 เมษายน 
2543 ขณะรักษาตัวอยู่ที่หน่วยแพทย์กองกำลังทหารไทย-ติมอร์ ตะวันออก และกำลังจะเคลื่อนย้ายกลับมารักษาตัวที่ประเทศไทย 
แต่เกิดเสียชีวิตกะทันหัน 

ทั้งนี้ ได้มีการนำศพกลับมาเพื่อบำเพ็ญกุศลตั้งแต่วันที่ 22 เมษายน โดยสายการบินพาณิชย์มาเลเซีย 
ทำการฌาปนกิจเมื่อวันที่ 24 เมษายนที่ผ่านมา ที่วัดน้ำจัน จ.ลพบุรี ทั้งนี้ ส.อ.สุทัศน์ 
มีบุตรสาว 1 คน อายุ 9 ขวบ โดย ส.อ.สุทัศน์ 

จะได้รับเงินประกันภัยทหารชั้นประทวนจำนวน 1 แสนบาท และเงินจากสหประชาชาติ รวมทั้งเงินพิเศษอื่นๆ 
ตามกฎของกองทัพบกด้วย 


การเมืองเรื่องส่วนรวม คิดอย่างไร รู้สึกอย่างไร ช่วยกันแสดงความเห็น สร้างสรรค์ 
ระบอบประชาธิปไตย 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
